# Frog Jump Problem ‚Äì Demostraci√≥n DaC üê∏

## üìå 1. Divide (Dividir el problema)

Dividimos claramente el problema principal en subproblemas m√°s peque√±os e independientes.

- El problema principal es encontrar la **energ√≠a m√≠nima** para llegar del escal√≥n `1` al escal√≥n `N`.
- Podemos dividirlo en dos subproblemas m√°s peque√±os:

  - Encontrar la energ√≠a m√≠nima para llegar al escal√≥n `N-1`.
  - Encontrar la energ√≠a m√≠nima para llegar al escal√≥n `N-2`.

## üìå 2. Conquer (Resolver los subproblemas)

Cada subproblema se resuelve independientemente utilizando el mismo enfoque recursivo:

- Se aplica la misma l√≥gica hasta alcanzar los casos base:
  
  **Casos Base:**
  - $E(1) = 0$, pues la rana inicia aqu√≠.
  - $E(2) = |heights[2]-heights[1]|$.

  **Caso General (n > 2):**
  - $E(n) = \min\{E(n-1) + |heights[n]-heights[n-1]|,\, E(n-2) + |heights[n]-heights[n-2]|\}$

Cada subproblema ($E(n-1)$ y $E(n-2)$) se resuelve aplicando recursivamente esta ecuaci√≥n.

## üìå 3. Combine (Combinar soluciones de subproblemas)

La soluci√≥n al problema principal (**energ√≠a m√≠nima hasta `N`**) se construye combinando las soluciones de los subproblemas:

$$
E(N) = \min\{E(N-1) + |heights[N]-heights[N-1]|,\, E(N-2) + |heights[N]-heights[N-2]|\}
$$

Al tener las soluciones √≥ptimas para ambos subproblemas, simplemente escoges la opci√≥n que te d√© la menor energ√≠a acumulada.

## üìå An√°lisis del algoritmo DaC (Ecuaci√≥n de Recurrencia)

Planteamos la ecuaci√≥n de recurrencia para analizar el algoritmo DaC descrito:

Sea $T(n)$ el tiempo que tarda en resolverse el problema con tama√±o $n$:

$$
T(n) = T(n - 1) + T(n - 2) + O(1)
$$

- La raz√≥n es que resolvemos recursivamente dos subproblemas ($n-1$ y $n-2$) en cada paso, y luego combinamos las soluciones en tiempo constante $O(1)$.

### **Resoluci√≥n mediante √Årbol de Recursi√≥n**

Dibujando el √°rbol de recursi√≥n se observa:

```plaintext
T(n)
‚îú‚îÄ T(n-1)
‚îÇ  ‚îú‚îÄ T(n-2)
‚îÇ  ‚îÇ  ‚îú‚îÄ T(n-3)
‚îÇ  ‚îÇ  ‚îî‚îÄ T(n-4)
‚îÇ  ‚îî‚îÄ T(n-3)
‚îÇ     ‚îú‚îÄ T(n-4)
‚îÇ     ‚îî‚îÄ T(n-5)
‚îî‚îÄ T(n-2)
   ‚îú‚îÄ T(n-3)
   ‚îî‚îÄ T(n-4)
```

```mermaid
graph TD
    E4["E(4)"] --> E3["E(3)"]
    E4 --> E2["E(2)"]

    E3 --> E2a["E(2)"]
    E3 --> E1["E(1)=0"]

    E2 --> E1a["E(1)=0"]
    E2a --> E1b["E(1)=0"]

style E1 stroke:#900,stroke-width:1px
style E1a stroke:#900,stroke-width:1px
style E1b stroke:#900,stroke-width:1px
```

Podemos observar que el √°rbol es muy similar al √°rbol de recurrencia del problema de Fibonacci. Esto implica que el crecimiento del tiempo es exponencial.  

Espec√≠ficamente, la recurrencia coincide con la sucesi√≥n de Fibonacci, cuya soluci√≥n conocida es exponencial:

$$
T(n) = O(2^n)
$$

### **Resoluci√≥n mediante M√©todo de Sustituci√≥n (inducci√≥n matem√°tica)**

Para verificar formalmente la soluci√≥n mediante inducci√≥n matem√°tica (m√©todo de sustituci√≥n):

- **Hip√≥tesis**: $T(n) \leq c \cdot 2^n$ para alguna constante $c > 0$.

Reemplazamos en la recurrencia:

$$
T(n) = T(n-1) + T(n-2) + O(1) \leq c \cdot 2^{n-1} + c \cdot 2^{n-2} + O(1)
$$

Simplificamos la expresi√≥n:

$$
T(n) \leq c \cdot 2^{n-2}(2 + 1) + O(1) = \frac{3c}{4} \cdot 2^n + O(1)
$$

Para satisfacer la condici√≥n inicial $T(n) \leq c \cdot 2^n$, se escoge un valor suficientemente grande de $c$, por lo que la soluci√≥n queda confirmada como:

$$
T(n) = O(2^n)
$$

### **Resoluci√≥n usando el M√©todo Maestro**

La recurrencia no es de la forma exacta requerida por el m√©todo maestro cl√°sico, por lo que este m√©todo no se aplica directamente a esta ecuaci√≥n espec√≠fica debido a que la recurrencia no se expresa en t√©rminos de una divisi√≥n constante del tama√±o del problema (por ejemplo, $n/2$, $n/3$, etc.).

> **Nota:**  
> El m√©todo maestro cl√°sico se usa para recurrencias del tipo:
> $$
> T(n) = aT\left(\frac{n}{b}\right) + f(n)
> $$
> En nuestro caso la recurrencia es diferente, por lo que la soluci√≥n adecuada es por √°rbol de recursi√≥n o por sustituci√≥n.

## üõ†Ô∏è Soluci√≥n

### **Implementaci√≥n en Python (Recursiva Pura)**

```python
def minEnergyFrogJumpDaC(heights, n):
    # Caso base: primer escal√≥n
    if n == 0:
        return 0
    # Caso base: segundo escal√≥n
    if n == 1:
        return abs(heights[1] - heights[0])

    # Resolver recursivamente para escalones anteriores
    return min(
        minEnergyFrogJumpDaC(heights, n-1) + abs(heights[n] - heights[n-1]),
        minEnergyFrogJumpDaC(heights, n-2) + abs(heights[n] - heights[n-2])
    )

# Ejemplo de uso:
if __name__ == "__main__":
    heights = [10, 20, 30, 10]
    resultado = minEnergyFrogJumpDaC(heights, len(heights)-1)
    print(f"Energ√≠a m√≠nima (DaC puro): {resultado}")
```

**Salida del ejemplo:**

```markdown
Energ√≠a m√≠nima (DaC puro): 20
```
